支聯會寄聖誕卡：毋忘扣內地手足

節錄

支聯會寄聖誕卡：毋忘扣內地手足

■支聯會主席李卓人昨帶同畫上天安門母親樣貌的卡片，到中環郵局寄出。

【本報訊】聖誕節原是一家人共享天倫、團圓的日子，惟12名涉反修例案件的港青及部份內地維權人士，卻要在牢獄中度過，支聯會繼續過去傳統，昨向中港維權人士及天安門母親寄出聖誕卡，冀他們能在無助的時間裏，不要忘記人間有愛，「話畀佢哋聽、話畀佢哋屋企人聽，香港人冇忘記佢哋」。

促港府助家屬到內地聽審

支聯會每年聖誕都向中國的在囚良心犯及天安門母親寄聖誕卡送暖。因應武肺疫情，支聯會今年更重點關注因疫情被捕人士，以及關押期間被剝奪醫療權利個案，包括出版人姚文田及香港抗爭者、特別是被囚禁內地的12港人，也是重點關注對象。

支聯會主席李卓人與其他成員，以及民運人士古思堯等人，昨午帶同近2,000張貼上維權人士樣貌的信封、以及寄給12名送中港人的聖誕卡，到中環郵局，以特快專遞和空郵寄出，表達香港市民對他們的支持和祝福，並要求中共「釋放政治犯、釋放12名港人」。

李卓人指，希望藉。。。。。。。。。。。

對於12港人家屬早前到入境處請願，要求中國當局開審前20日通知家屬，容許家屬預早檢測或隔離，以確保在開審日可到場旁聽，亦要求港府派員陪同到鹽田聽審，負起與中方溝通媒介的責任。李卓人批評，特區政府仍未回應家屬訴求，做法不負責任，「乜都唔敢出聲，家屬要求已經好卑微」，批評港府未有盡力支援12港青，直斥政府「根本冇將港人嘅福祉擺喺佢哋嘅考慮範圍內，根本就係放棄香港人」，要求港府承諾幫助12名港青的家屬到內地聽審。